+++
title = "扩缩容"
Description = "扩容或缩容已部署的默认容器组的数量。"
weight = 4
+++

扩容或缩容已部署的默认容器组的数量。

**操作步骤**

1. 登录 Kubernetes 平台，单击 **计算** > **部署**。

2. 在部署列表页面，选择部署所在的命名空间。

2. ​在部署列表页面，可以通过以下两种方式扩缩容：  
	* 找到要扩缩容的部署名称，单击 ![operations](/img/operations.png)，再单击 **扩缩容**。

	* 单击要扩缩容的 ***部署名称***，在详情页面，单击 **操作** > **扩缩容**。
3. 在 **扩缩容** 窗口，显示了当前默认的容器组数量，在 **所需容器组数** 区域，单击 ![operations](/img/minus.png)，减少一个 Pod 数量；单击 ![operations](/img/add1.png)，增加一个 Pod 数量。
4. 单击 **更新**。  
扩缩容成功后，在部署详情页面的 **容器组** 区域，查看当前部署的 Pod。
	